# เฟซบุ๊กโชว์โมบายล์แล็บสำหรับทดสอบสมรรถภาพแอพบนสมาร์ทโฟนกว่า2000เครื่อง#
เมื่อคืนที่ผ่านมาตามเวลาในบ้านเราเฟซบุ๊กได้เปิดศูนย์ข้อมูลในรัฐออริกอนให้ผู้สื่อข่าวได้เยี่ยมชมเป็นครั้งแรกซึ่งนอกจากจะเต็มไปด้วยเซิร์ฟเวอร์แล้วศูนย์ข้อมูลแห่งนี้ยังเป็นแล็บสำหรับทดสอบสมรรถภาพและการทำงานของแอพเฟซบุ๊กบนสมาร์ทโฟนรุ่นต่างกว่าเครื่องอีกด้วย
เพื่อผู้ใช้ทั่วโลกไม่ว่าจะใช้สมาร์ทโฟนเก่าแค่ไหนยังคงมีประสบการณ์การใช้งานแอพที่ดีอยู่ตลอดหนึ่งในทีมวิศวกรที่ดูแลแล็บอธิบายให้ฟังว่าเนื่องจากเฟซบุ๊กและแอพในเครือมีการอัพเดตและพัฒนาอยู่ตลอดเวลาบริษัทจึงต้องทดสอบว่าโค้ดใหม่ที่เพิ่มเข้ามานั้นส่งผลต่อการทำงานของสมาร์ทโฟนรุ่นต่างมากน้อยแค่ไหนทำเครื่องช้าลงหรือกินแบตเพิ่มมากขึ้นหรือไม่
โดยบริษัทได้พัฒนาระบบที่เรียกว่าสำหรับตรวจสอบการทำงานของสมาร์ทโฟนว่ามีการเปลี่ยนแปลงมากน้อยแค่ไหนเมื่อนำแอพเฟซบุ๊กและเวอร์ชันใหม่มารันรวมถึงใช้ซึ่งเป็นเครื่องมือจัดการซอฟต์แวร์คอยตรวจสอบและแก้ไขความผิดปกติของเซิร์ฟเวอร์หรือแจ้งทีมวิศวกรกรณีที่ซอฟต์แวร์จัดการเองไม่ได้ปัญหาคือการทดสอบจำเป็นต้องใช้สมาร์ทโฟนจำนวนมาก
เพื่อให้ครอบคลุมรุ่นของสมาร์ทโฟนในตลาดและเกิดความแม่นยำของผลการทดสอบทีมงานจึงนำสมาร์ทโฟนจำนวนมากมาติดตั้งในเซิร์ฟเวอร์แร็คโดยก่อนจะเป็นแร็คนั้นแรกเริ่มทีมงานใช้ที่เลื่อนโลหะเป็นที่ติดตั้งสมาร์ทโฟนแต่มีปัญหาโลหะรบกวนสัญญาณก่อนจะเปลี่ยนเป็นพลาสติกซึ่งก็มีปัญหาสายและสายพ่วงต่างโยงใยกันเป็นพืดจึงพัฒนาต่อมาเป็นชั้นวางขนาดใหญ่ซึ่งกินพื้นที่มากก่อนสุดท้ายจะมาจบที่แร็คเซิร์ฟเวอร์ที่มีจ่ายเป็นของตัวเอง
ในแต่ละแร็คทีมงานได้ติดตั้งสำหรับและอุปกรณ์ที่รันจากโครงการสำหรับสมาร์ทโฟนแอนดรอยด์เพื่อการรันอุปกรณ์ติดตั้งและถอนการติดตั้งแอพรวมถึงมีการติดตั้งกล้องเพื่อติดตามผลการทำงานของสมาร์ทโฟนด้วยเผยว่าปัจจุบันในแต่ละแร็คมีสมาร์ทโฟนอยู่ที่เครื่องซึ่งทีมตั้งเป้าจะเพิ่มเป็นเครื่องรวมถึงปีหน้าอาจจะต้องดีไซน์พื้นที่จัดเก็บใหม่
เนื่องจากจะนำสมาร์ทโฟนที่มีขนาดใหญ่กว่านี้มาทดสอบและตั้งเป้าลดขั้นตอนและกระบวนการในการทำให้สมาร์ทโฟนอยู่ในสถานะที่พร้อมสำหรับทดสอบด้วยระบุด้วยว่าเฟซบุ๊กมีแผนจะเปิดโอเพนซอร์สดีไซน์ของแร็คสำหรับทดสอบสมาร์ทโฟนรวมถึงซอฟต์แวร์ที่ใช้นี้ในที่มา
Antoine Reversat CTScan Messenger Instagram Chef the sled WiFi the gondola USB the slatwall access point WiFi The Sled The Gondola The Slatwall Mac Mini iPhone Linux Open Compute Project Antoine Reversat The Verge Open Compute Project Facebook Code via The Verge 